.\" Page de manuel de 1fichierfs
.TH 1FICHIERFS: "1" "Novembre 2019" "1fichierfs: version 1.5.5" "Commandes utilisateur"
.SH NOM
1fichierfs: \- monte un compte 1fichier
.SH SYNOPSIS
.B 1fichierfs
[\fI\,--api-key='CléAPI'\/\fR] [\fI\,options\/\fR] \fI\,point_de_montage\/\fR
.SH DESCRIPTION
Monte un compte de stockage cloud 1fichier sur un répertoire local.
.PP
L'arborescence sous le \fI\,point_de_montage\/\fR sera identique à celle
observée sur la page
.I `Mes fichiers`
du compte de stockage cloud chez 1fichier.com.
Afin de pouvoir utiliser les APIs un abonnement au service est
nécessaire (conditions en mai 2019).
.PP
Parce que les services de stockage de fichier en cloud sont essentiellement
des serveurs web, l'accès aux fichiers est en
.B lecture seule.
Grâce aux APIs fournies,
.B 1fichierfs
peut également reporter le stockage (froid) disponible, créer des liens durs
sur des fichiers et déplacer, renommer ou supprimer des fichiers ou
des répertoires.
.PP
.B 1fichierfs
hérite de 
.B astreamfs
son optimisation pour la lecture en flux  (\fBstreaming\fR).
Beaucoup d'accès impliquant de la lecture séquentielle,
.B 1fichierfs
fera de son mieux pour limiter le nombre de requêtes au serveur en
réutilisant des connexions déjà ouvertes pour continuer la lecture d'un flux.
C'est de la plus haute importance avec l'usage de https (par défaut chez
1fichier.com), pour éviter la latence et le délai dû à la poignée de main TLS.
Cette fonctionnalité essentielle rend
.B 1fichierfs
particulièrement bien adapté à la lecture de media en flux,
ou aux accès séquentiels comme pour restaurer une copie de sauvegarde
depuis un stockage cloud.
.PP
A l'inverse, des accès en lecture aléatoire exhiberont de piètres performances.
En effet, l'accès aléatoire implique de faire une requête par accès,
en rajoutant la latence et la poignée de main TLS cela donne un débit
fort médiocre. Il est donc recommandé, si le type d'accès est connu pour
être aléatoire, de télécharger préalablement le fichier sur un support local.
Ce téléchargement impliquant des accès en lecture séquentielle bénéficiera
des optimisations.
.PP
\fB1fichierfs\fR gère les partages: envoyés et reçus (y compris lecture seule
et liens cachés).

.SS Limitation globale
Le driver est inévitablement limité par la politique du fournisseur.
.PP
En ce moment (Août 2019) \fB1fichier.com\fR fixe une limite assez faible
quant au nombre de tickets de téléchargement simultanés, et il n'y a pas
moyen d'informer le serveur qu'un ticket n'est plus utile. Comme un ticket
est valide 30 minutes plus une période de grâce, cette limite peut se
manifester quand on traite un grand nombre de petits fichiers. Typiquement,
cela peut arriver lorsqu'on indexe une collection de photos ou de fichiers
musicaux. 
.PP
Il n'est rien que le driver puisse faire pour dépasser cette limite qui
est imposée par la pollitique du fournisseur. Par consequent, et sauf si
la politique changeait, ce driver ne peut pas être "generique" puisqu'il
butera toujours sur cette limite pour une série de petits fichiers.
.PP
Pour cette raison, l'écriture n'est pas implémentée, bien qu'elle serait
possible à prix de grands efforts (puisque la politique du fournisseur ne
fait rien non plus pour la faciliter !)
.PP
Il est recommandé de limiter l'usage de ce driver à de plus petites séries
de fichiers, par exemple : regarder un film en "streaming" ou des sauvegardes
de quelques gros fichiers.
.PD 0.1v
.PP
Avec Linux, il y a toujours une solution ! Ainsi, si stocker une collection
de fichier musicaux est un besoin, il est possible de faire un iso à partir
des fichiers musicaux individuels, et stocker cet iso sur le compte
\fB1fichier.com\fR. Cela sera alors vu par le serveur comme un seul fichier,
et jouer la musique sera "presque" séquentiel.
.PP
Exemple:
.RS
.PP
.B "$ genisoimage -V Ma_Collection_Musicale -o Musique.iso  -r -v ~/Musique/"
.RE
.PP
 Puis, téléverser le fichier iso résultant.
.PD
.PP

.SS Avertissement IPV6 et double pile IP
L'API elle-même peut être utilisée librement avec n'importe quelle pile IP
parce qu'elle fonctionne avec la clé d'API et que les restrictions d'IP
peuvent être réglées à la fois pour IPV4 et IPV6 avec les masques adaptés.
.PP
Néanmoins, lire des fichiers dépend du moteur de téléchargement de
1fichier.com. Il est partagé avec la version web et vérifie qu'une seule
adresse IP à la fois télécharge pour un compte donné. Par conséquent,
utiliser IPV6 rend impossible la lecture de fichier depuis deux
appareils connectés à une même box, parce que, au contraire de l'IPV4 NATée, le
serveur verra deux IPV6 différentes et fera échouer le second téléchargement.
.PP
Quand on utilise la double pile IP sans forcer le trafic ni en IPV4 ni en
IPV6 avec les options prévues à cet effet, il est rare mais pas impossible
que le trafic se répartisse sur les deux piles IP. Si cela survient lors de
la lecture d'un fichier, cela terminera avec une erreur sur ce fichier.
.PD 0.1v
.PP
Afin d'aviter ces erreurs intempestives, en double pile IP il est recommandé
de forcer \fB1fichierfs\fR soit en IPV6 soit en IPV4.
Pour l'utilisation de plusieurs appareils connectés à une même box, IPV4 est
le bon choix.
.PD
.PP

.SS Permissions
Sauf si cela a été forcé avec des options comme \fBumask\fR, \fBnoexec\fR,
etc... les fichiers et répertoires héritent des permissions d'accès, de
l'UID et du GID du \fI\,point_de_montage\/\fR.
Les drapeaux d'écriture sont mis à zéro pour les fichiers.
En mode lecture seule, les drapeaux d'écriture sont également mise à zéro
pour les répertoires.
.PP
Note : comme il s'agit d'un montage fuse, par défaut, il sera accessible
uniquement à l'utilisateur qui a réalisé le montage, quelles que soient
les permissions pour le groupe ou les autres.
.PD 0.1v
.PP
Pour rendre utilisable le montage à des programmes qui tournent sous
un autre compte utilisateur (comme Plex par exemple), il convient
d'utiliser l'option \fB\-o allow_other\fR.
.PD
.PP
Rappel: le démontage ne se fait pas avec `umount`,
mais comme pour tout pilote fuse, avec
.RS
.PP
.B "$ fusermount \-u point_de_montage"
.SS Journalisation et politique de terminaison du programme
Pour les niveaux de journalisation, voir ci-dessous (\fB\-\-log\-level\fR).
.PP
Dans la phase d'initialisation, et lorsque \fB1fichierfs\fR tourne au
premier plan, la terminaison du programme se produit sur toute condition ayant
un niveau de sévérité \fBerreur\fR ou \fBcritique\fR.
.PP
Une fois \fB1fichierfs\fR en arrière plan, seules les conditions
\fBcritiques\fR provoqueront la terminaison du programme.
.PP
C'est pourquoi le contenu de la racine du stockage distant est lu avant
de passer en arrière plan.
Cela permet de capturer des erreurs potentielles comme une mauvaise clé API
ou le serveur temporairement indisponible.
De telles erreurs rendraient de toute façon le montage inutilisable.
.PP
.PD 0.1v
Niveaux \fBUrgence\fR et \fBAlerte\fR : non utilisés par \fB1fichierfs\fR.
.PP
\fBCritique\fR : erreurs sur allocation mémoire, mutex, sémaphores,
initialisation de curl...
.PP
\fBErreur\fR : paramètres incohérents, serveur déphasé par rapport à l'état des
caches, erreur dans une réponse à une API...
.PP
\fBAvertissement\fR : incohérence de paramètre récupérable, fichier supprimé
du serveur de manière inattendue...
.PP
\fBNotification\fR : initialisation réussie, toutes les opérations d'écriture :
création de lien dur, suppression et renommage.
.PP
\fBInformation\fR : tous les appels d'API, appels de fonctions importantes.
.PP
\fBDebug\fR : à l'entrée de presque tous les appels de fonctions, plus,
à certains endroits significatifs de l'algorithme.
.PD

.SS Statistiques
.PP
\fBNote\fR : cela sera déprécié bientôt au profit d'une implémentation davantage
dans la philosophie Linux, à l'instar des données présentées par le kernel
sous le répertoire /sys. En attendant, voici à quoi cela ressemble.
.PP
.RS
Uptime: 00:01:17
.PP
.PD 0.1v
Readers:
.PP
     Down. N.Req  Avg Time  Max Time   Ref  Qu N.Err Speed Av.Sp
.PP
[01] 89.7M   723    0.0159    2.8854 (   1)  2     0 2022K 1670K
.PP
[02] 81920     3    0.4558    0.6888  idle   0     0     0 40960
.PP
[03] 18251     4    0.6861    2.7440  idle   0     0     0  9125
.PP
[04]  8193     2    2.8016    2.8490 (   2)  0     0     0  4096
.PP
----------------------------------------------------------------
.PP
Tot. 89.8M   732    0.0289    2.8854         2     0 2022K 1508K
.PD
.PP
.PD 0.1v
API:
.PP
                        N.Req  Avg Time  Max Time Retry N.Err
.PP
folder/ls.cgi         :     5    0.5436    2.1398     0     0
.PP
download/get_token.cgi:     2    0.1393    0.1457     0     0
.PP
user/info.cgi         :     1    0.1306    0.1306     0     0
.PP
--------------------------------------------------------------
.PP
Total                 :     8    0.3909    2.1398     0     0
.PD
.PP
         Trig. Timer   API Error   Total
.PD 0.1v
.PP
Refresh:     1     0     0     0       1
.PD
.PP
             Number Memory
.PD 0.1v
.PP
Allocations:    147   262K
.PP
Frees      :    141   120K
.PP
Difference :      6   142K
.PP
Contentions:     16      3
.PD
.PP
Live streams: 2
.PD 0.1v
.PP
  Ref   Size  Left Lnk Er N.Loc N.Stm Path
.PP
(   1)  866M 28:49   2        1     6 /Videos/big_buck_bunny_1080p_stereo.ogg
.PP
(   2)     1 29:41   1        1     1 /Test/B/C.TXT
.PD
.RE
.PP
Détails:
.PD 0.1v
.PP
.RS
\fBUptime\fR: temps de fonctionnement de \fB1fichierfs\fR depuis son démarrage.
.PP
\fBReaders\fR: les statistiques sont affichées pour chacuns des lecteurs et
pour le total. Une ligne \fB'solo'\fR est affichée si tous les lecteurs sont
occupés et que \fB1fichierfs\fR doit faire des requêtes 'range' isolées pour
certaines demandes de lectures. A ce moment, la performance pourrait chuter, et
il est recommandé de diminuer le nombre de lectures en parallèle, ou si ce
n'est pas possible, recompiler le programme avec davantage de lecteurs. 
.RS
\fBDown.:\fR nombre d'octets lus.
.PP
\fBN.Req:\fR nombre de requêtes de lecture traitées.
.PP
\fBAvg Time:\fR temps moyen d'une requête de lecture.
.PP
\fBMax Time:\fR temps maximum d'une requête de lecture.
.PP
\fBRef:\fR référence du fichier en cours de 'streaming', ou 'idle' si aucun.
.PP
\fBQu:\fR nombre de requêtes de lecture en cours de traitement.
.PP
\fBN.Err:\fR nombre d'erreurs.
.PP
\fBSpeed:\fR vitesse de lecture actuelle.
.PP
\fBAv.Sp:\fR vitesse de lecture moyenne. Note: ça n'est pas la moyenne sur
le 'uptime' (qui peut facilement être calculée à partir du nombre d'octets lus)
mais ça prend en compte uniquement les secondes où des données ont été lues.
.RE
\fBAPI\fR: les routes ne sont affichées que si elles ont été utilisées au
moins pour un appel.
.RS
\fBN.Req:\fR nombre d'appels de cette route.
.PP
\fBAvg Time:\fR temps moyen des requêtes sur cette route.
.PP
\fBMax Time:\fR temps maximum des requêtes sur cette route.
.PP
\fBRetry:\fR nombre d'essais supplémentaire. De nouvelles tentatives d'appel
sont faites sur une route lorsque le serveur retourne : 'HTTP 429:
trop de requêtes'. Chaque tentative est faite avec un délai qui augmente.
Si ce compteur n'est pas à zéro, il est recommandé de réduire la charge sur
le montage.
.PP
\fBN.Err:\fR nombre d'erreurs.
.RE
\fBRefresh\fR: affiche le nombre de rafraîchissement de chaque catégorie,
respectivement : Triggered (déclenché par l'utilisateur), Timer, API, Erreur
et un total. Le rafraîchissement par API se limite à la partie d'arborescence
concernée, tandis que les autre catégories rafraîchissent tout l'arborescence.
.PP
\fBMemory\fR: affiche le nombre de malloc/free ainsi que la quantité de mémoire
concernée, et la différence (ce qui est couramment alloué). Le nombre de
contentions est affiché suivi du maximum d'itérations.
.PP
\fBLive streams\fR: affiche les fichiers ouverts ou récemment fermés avec
un ticket de téléchargement encore valide.
.RS
\fBRef:\fR référence pour faire le lien avec les lecteurs.
.PP
\fBSize:\fR taille du fichier.
.PP
\fBLeft:\fR temps restant avant que le ticket de téléchargement n'expire.
Une fois expiré, le fichier est retiré de la liste lorsqu'un autre fichier
est ouvert.
.PP
\fBLnk:\fR nombre de liens actifs sur ce fichier : un pour chaque 'open' et
un pour chaque lecteur.
.PP
\fBEr:\fR affiche '\fBE\fR' s'il y a eu une erreur sur le fichier.
A partir de là, plus aucune opération n'est possible sur ce fichier.
Une tentative d'ouverture retournera 'accès refusé' jusqu'au prochain
rafraîchissement qui retirera le fichier de la liste.
.PP
\fBN.Loc:\fR nombre de tickets de téléchargement ('locations') demandés
pour ce fichier.
.PP
\fBN.Stm:\fR nombre de 'streams' ouverts pour ce fichier. Chaque 'stream' est
une requête 'range' indépendante.
.PP
\fBPath:\fR chemin initial du fichier. Note : la clé d'accès aux fichiers sur
le compte \fB1fichier\fR est l'URL, et non le chemin du fichier. Même si
le fichier est renommé ou déplacé, ouvrir le fichier ainsi déplacé utilisera
la même entrée, parce que l'URL ne change pas lorsqu'on déplace ou renomme un
fichier.
.RE
.RE
.PD
.PP

.SH OPTIONS
Toutes les options peuvent être utilisées de la façon standard, ou à la manière
fuse avec \fB\-o\fR
.P
Exemple, pour régler le niveau de journalisation à DEBUG, les trois
méthodes ci-dessous sont équivalentes:
.EX
.RS
-l 7
--log-level=7
-o log-level=7
.RE
.EE
.PP
La forme avec \fB\-o\fR est surtout utile quand le montage est spécifié dans
le fichier \fI\,/etc/fstab\/\fR.
.SS "Options de 1fichierfs :"
.TP
\fB\-\-api\-key\fR=\fI\,CléAPI\/\fR
La Clé API du compte 1fichier.com.
.PD 0.1v
.PP
.RS
Cette méthode la plus simple pour spécifier la Clé API a un inconvénient :
la Clé API sera visible en clair via la commande \fBps\fR.
.PP
Si c'est un problème de sécurité dans la configuration où c'est utilisé,
voir une des méthodes alternatives ci-dessous.
.PD
.PP
Si la Clé API commence par \fB@\fR, c'est interprété comme le nom d'un fichier
(après retrait du \fB@\fR initial) qui contient la Clé API.
.PD 0.1v
.PP
Avec cette méthode, la Clé API n'est plus visible par la commande \fBps\fR,
mais elle est en clair dans le fichier spécifié.
La sécurité peut encore être raffinée avec la méthode suivante.
.PD
.PP
\fB@\fR tout seul signifie l'entrée standard : \fBstdin\fR.
.PD 0.1v
.PP
Cela permet, par exemple, d'utiliser un "pipe" avec un autre programme
qui déchiffrerait la Clé API.
.PD
.PP
En dernier ressort, si cette option n'est pas présente, la Clé API
sera demandée à l'utilisateur.
.RE
.TP
\fB\-l\fR \fB\-\-log\-level\fR=\fI\,N\/\fR
Niveau de verbosité. Par défaut: 4 (avertissement).
.PP
.RS
Les niveaux sont ceux de \fBsyslog\fR. Voir \fBman 3 syslog\fR.
.PP
Plus le niveau est élevé, plus \fB1fichierfs\fR sera verbeux.
Puisque \fB1fichierfs\fR n'utilise pas les niveaux \fBalerte\fR et
\fBurgence\fR, spécifier un \fBlog\-level\fR de 0 ou 1 rendra le programme
complètement silencieux.
.RE
.TP
\fB\-\-log\-file\fR=\fI\,chemin_du_fichier\/\fR
Le journal sera enregistré dans le fichier spécifié, au lieu de la sortie
d'erreur standard \fBstderr\fR (quand le programme est en premier plan) ou
le journal système (\fBsyslog\fR).
.PP
.RS
Cette option est vivement recommandée à haut niveau de verbosité, notamment
7 (DEBUG), car le programme émet alors un nombre extrêmement important de
messages qui noierait le journal système (\fBsyslog\fR).
.RE
.HP
\fB\-\-refresh\-file\fR=\fI\,nom_du_fichier\/\fR
.HP
\fB\-\-refresh\-hidden\fR
.TP
\fB\-\-refresh\-time\fR=\fI\,M\/\fR
Ces paramètres contrôlent comment l'arborescence complète est rafraîchie
depuis le serveur.
.PP
.RS
Indépendamment de ces trois options, après une opération d'écriture
les répertoires concernés (destinations de renommage ou lien dur, ...) sont
toujours rafraîchis. Un rafraîchissement global est fait systématiquement si un
fichier qui était sensé être présent a été effacé (HTTP 404). Cela peut
survenir si le fichier a été effacé depuis l'interface web pendant que
\fB1fichierfs\fR fonctionnait.
.PP
Si la lecture d'un fichier retourne une errer, les ouvertures suivantes du
même fichier échoueront avec 'accès refusé' jusqu'à ce qu'un rafraîchissement
soit fait (sur n'importe quel répertoire). Après ce rafraîchissement,
l'utilisateur peut essayer à nouveau de lire le fichier.
.PP
.B \-\-refresh\-file
affiche un fichier vide à la racine du \fI\,point_de_montage\/\fR.
.PD 0.1v
.PP
Ouvrir ce fichier déclenche le rafraîchissement.
.PP
Si \fI\,nom_du_fichier\/\fR est masqué par un fichier ou un répertoire existant
portant le même nom à la racine du compte 1fichier.com, un avertissement est
envoyé, et l'option \fB\-\-refresh\-file\fR est ignorée aussi longtemps que
le fichier ou répertoire qui masque \fI\,nom_du_fichier\/\fR n'est pas
supprimé ou renommé.
.PD
.PP
Avec \fB\-\-refresh\-hidden\fR, le fichier spécifié par l'option
\fB\-\-refresh\-file\fR ne sera pas affiché.
.PD 0.1v
.PP
Essayer de l'ouvrir retournera 'fichier inexistant' mais déclenchera
également le rafraîchissement.
.PP
Cette option est mieux adaptée à un rafraîchissement via la ligne de commande.
.PD
.PP
Sauf s'il est masqué, le \fB\-\-refresh\-file\fR, qu'il soit caché
(\fB\-\-refresh\-hidden\fR) ou pas, est protégé contre la suppression,
le lien, le renommage et l'écrasement en tant que destination d'un
lien ou renommage. De telles opérations retourneront : accès refusé.
.PP
\fB\-\-refresh\-time\fR  spécifie un temps \fI\,M\/\fR, en \fBminutes\fR,
après lequel les entrées de répertoires en cache seront oubliées. Une valeur
de 0 signifie pas de \-\-refresh\-time.
.RE
.TP
\fB\-\-no\-ssl\fR=\fI\,chemin\/\fR
Par défaut, les téléchargements se font avec ou sans SSL/TLS selon le réglage
\fBno_ssl\fR de chaque fichier individuel. Indépendamment de ces réglages,
spécifier cette option force la désactivation de SSL/TLS pour toute
l'arborescence sous \fI\,chemin\/\fR.
Utiliser cette option évite d'avoir à régler individuellement le paramètre
\fBno_ssl\fR de chacun des fichiers de toute l'arborescence
sous \fI\,chemin\/\fR.
.PP
.RS
Cette option peut apparaître plusieurs fois pour spécifier différents chemins.
.PD 0.1v
.PP
Usage typique : quand les fichiers et noms de fichiers sont déjà chiffrés,
lorsqu'une machine peu puissante est utilisée et que SSL/TLS est lent (au
détriment de la sécurité/vie privée).
.PD
.RE
.TP
\fB\-\-stat\-file\fR=\fI\,nom_du_fichier\/\fR
Fichier virtuel qui contient les statistiques en temps réel de
\fB1fichierfs\fR. Les mêmes règles que pour \fB\-\-refresh\-file\fR
s'appliquent. Voir la section plus haut pour le détail des statistiques.
.TP
\fB\-\-root\fR=\fI\,chemin\/\fR
Au lieu de monter l'intégralité du compte \fB1fichierfs\fR, ne monte que
le \fI\,chemin\/\fR distant spécifié. Le chemin doit exister. Monter un partage
est également possible.
.SS "Options de curl utilisées par 1fichierfs (`man curl` pour plus de détail)"
.HP
\fB\-4\fR \fB\-\-ipv4\fR
.HP
\fB\-6\fR \fB\-\-ipv6\fR
.HP
\fB\-k\fR \fB\-\-insecure\fR
.TP
\fB   \-\-cacert\fR
.TP
\fB\-A\fR \fB\-\-user\-agent\fR
Le user agent par défaut est: \fB1fichierfs/1.5.5\fR
.PP
.RS
Avec \fB\-A\fR '' aucune entête user\-agent ne sera envoyée.
.RE
.SS "Options Générales :"
.TP
\fB\-o\fR opt,[opt...]
options de montage
.TP
\fB\-h\fR   \fB\-\-help\fR
affiche l'aide
.TP
\fB\-V\fR   \fB\-\-version\fR
affiche la version du programme
.SS "Options FUSE communes:"
Pour une liste complète des options fuse, voir la documentation fuse ou
.B 1ficherfs \-\-help
.TP
\fB\-d\fR   \fB\-o\fR debug
active la sortie debug (implique \fB\-f\fR)
.TP
\fB\-f\fR
reste au premier plan
.TP
\fB\-s\fR
désactive les opérations multi\-thread
.TP
\fB\-o\fR allow_other
autorise l'accès aux autres utilisateurs
.TP
\fB\-o\fR allow_root
autorise l'accès à l'utilisateur : root.
.TP
\fB\-o\fR auto_unmount
démontage automatique lorsque le processus se termine
.TP
\fB\-o\fR nonempty
autorise le montage sur un répertoire non vide
.TP
\fB\-o\fR fsname=NAME
positionne le nom du système de fichier (par défaut : \fB\1fichier.com\fR)
.TP
\fB\-o\fR subtype=NAME
positionne le nom du type de système de fichiers
(par défaut : \fB\1fichierfs\fR)
.TP
\fB\-o\fR kernel_cache
cache les fichiers dans le noyau
.TP
\fB\-o\fR [no]auto_cache
autorise la cache basée sur l'heure de modification [ou non]
.TP
\fB\-o\fR umask=M
positionne le masque de permissions (octal)
.TP
\fB\-o\fR uid=N
positionne l'utilisateur propriétaire
.TP
\fB\-o\fR gid=N
positionne le groupe propriétaire
.SH "EXEMPLES"
.TP
\fB$ 1fichierfs ~/1fichier\fR
Ça suffit ! Monte le stockage distant sur le répertoire local \fB1fichier\fR
du "home" de l'utilisateur. La Clé API est demandée à l'utilisateur.
.TP
\fB$ 1fichierfs --api-key=@~/.1fichier.key --refresh-time=10 ~/1fichier\fR
Monte en utilisant la Clé API contenue dans le fichier ~/.1fichier.key
.PD 0.1v
.PP
.RS
L'arborescence locale sera synchronisée avec le serveur si elle n'a pas
été rafraîchie durant les 10 dernières minutes.
.RE
.PD
.TP
\fB1fichierfs /home/user/1fichier fuse api-key=@/home/user/.1fichier.key,refresh-time=10,user,noauto 0 0\fR
Même chose que ci-dessus, mais adapté pour le fichier \fI\,/etc/fstab\/\fR
.PD 0.1v
.PP
.RS
L'utilisateur peut ainsi monter dans son "home" le répertoire \fB1fichier\fR
\fI\,à la demande\/\fR, en lançant une commande de montage sans privilège,
ou via un explorateur de fichier tel que Nemo ou Nautilus, par un simple
clic sur le répertoire.
.RE
.PD
.SH "AUTEURS"
Écrit et maintenu par Alain Bénédetti.
.SH "DÉCHARGE DE RESPONSABILITÉ"
L'auteur n'est en aucune façon affilié à la société qui gère le
service de stockage en ligne \fB\1fichier\fR.
.PP
Ce travail n'est pas un pilote "officiel" délivré par \fB\1fichier\fR,
il est fourni seulement dans l'espoir qu'il soit utile à quelqu'un.
.SH "RAPPORTS DE BUGS"
Les rapports bug peuvent être postés sur :
https://gitlab.com/BylonAkila/astreamfs
.PP
En français, également ici :
https://forum.ubuntu-fr.org/viewtopic.php?pid=22032052
.SH "COPYRIGHT"
Copyright © 2018-2019 Alain Bénédetti.
.PP
License GPLv3+: GNU GPL version 3 or suivante <http://gnu.org/licenses/gpl.html>.
.PP
Ce programme est un logiciel libre; vous pouvez le redistribuer ou le modifier
suivant les termes de la GNU General Public License telle que publiée par la
Free Software Foundation, soit la version 3 de la Licence, soit (à votre gré)
toute version ultérieure.
.PP
Ce programme est distribué dans l’espoir qu’il sera utile, mais SANS AUCUNE
GARANTIE : sans même la garantie implicite de COMMERCIALISABILITÉ
ni d’ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER. Consultez la GNU
General Public License pour plus de détails.
.SH "VOIR AUSSI"
\fBsyslog\fR(3) \fBastreamfs\fR(1) \fBfusermount\fR(1)
\fBfuse\fR(8) \fBmount\fR(8)
